\begin{center}
\index{Studentsången}
\subsection*{\large{Studentsången}}
\end{center}


Sjungom studentens lyckliga dag,\\
låtom oss fröjdas i ungdomens vår!\\
Än klappar hjärtat med friska slag\\
och den ljusnande framtid är vår.\\

$\parallel$: Inga stormar än i våra sinnen bo,\\
hoppet är vår vän och vi dess löften tro,\\
när vi knyta förbund i den lund,\\
där de härliga lagrarna gro,\\
där de härliga lagrarna gro. :$\parallel$\\
Hurra!\\

\begin{flushright}
\small{\textit{H. Sätherberg}}
\end{flushright}

\vspace{3.4cm}

\begin{figure}[htp]
\begin{center}
\includegraphics[width=\linewidth]{bilder/Emilsbilder/studentsangen.jpg}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{center}
\index{Längtan till landet}
\subsection*{\large{Längtan till landet}}
\end{center}


Vintern rasat ut bland våra fjällar,\\
drivans blommor smälta ned och dö,\\
himlen ler i vårens ljusa kvällar,\\
solen kysser liv i skog och sjö.\\
$\parallel$: Snart är sommarn här i purpurvågor,\\
guldbelagda, azurskiftande,\\
ligga ängarne i dagens lågor\\
och i lunden dansa källorne. :$\parallel$\\

Ja, jag kommer! Hälsen glada vindar,\\
ut till landet, ut till fåglarne,\\
att jag älskar dem, till björk och lindar,\\
sjö och berg, jag vill dem återse.\\
$\parallel$: Se dem än, som i min barndoms stunder,\\
följa bäckens dans till klarnad sjö,\\
trastens sång i furuskogens lunder,\\
vattenfågelns lek kring fjärd och ö. :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{H. Sätherberg}}
\end{flushright}

\newpage

\begin{center}
\index{De brevitate vitae}
\subsection*{\large{De brevitate vitae}}
\end{center}


$\parallel$: Gaudeamus igitur,\\
juvenes dum sumus! :$\parallel$\\
Post jucundum juventutem,\\
post molestam senectutem\\
nos habebit humus.\\

$\parallel$: Ubi sunt, qui ante nos\\
in mundo fuere? :$\parallel$\\
Vadite ad superos,\\
transite in inferos!\\
Ubi jam? Fuere!\\

$\parallel$: Vita nostra brevis est\\
brevi finietur. :$\parallel$\\
Venit mors velociter,\\
rapit nos atrociter,\\
nemini parcetur.\\

$\parallel$: Vivat academia!\\
Vivant professores! :$\parallel$\\
Vivat membrum quodlibet,\\
vivat membra quaelibet,\\
semper sint in flore!\\

$\parallel$: Vivant omnes virgines,\\
faciles, formosae! :$\parallel$\\
Vivant et mulieres,\\
tenerae, amabiles,\\
bonae, laboriosae.\\

$\parallel$: Vivant et republica\\
et qui illam regit! :$\parallel$\\
Vivat nostra civitas,\\
maecenatum caritasm\\
quae nos hic protegit!\\

$\parallel$: Pereat tristitia,\\
pereant osores! :$\parallel$\\
Pereat diabolus,\\
quivis antiburschius,\\
atque irrisores!\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Biskop Strada i Bologna (1267)\\
C.W. Kindleben i Halle (1781)}}
\end{flushright}

\newpage

\begin{center}
\index{O gamla klang och jubeltid}
\subsection*{\large{O gamla klang och jubeltid}}
\end{center}


O, gamla klang och jubeltid,\\
ditt minne skall förbliva,\\
och än åt livets bistra strid\\
ett rosigt skimmer giva.\\
Snart tystnar allt vårt yra skämt,\\
vår sång blir stum, vårt glam förstämt.\\
O, jerum, jerum, jerum,\\
o, quae mutatio rerum!\\

\textit{(Denna vers sjunges ej i fredstid)}\\
Var äro de som kunde allt,\\
blott ej sin ära svika,\\
som voro män av äkta halt\\
och världens herrar lika?\\
De drogo bort från vin och sång\\
till vardagslivets tråk och tvång.\\
O, jerum, jerum, jerum,\\
o, quae mutatio rerum!\\

\begin{tabbing}
\textit{Fysiker:} \phantom{xxxxx} \= Den ene ser partikelhord\\
\> bland vektorfält vibrera.\\
\textit{Datavetare:} \> Den andra sliter tangentbord\\
\> och bitar transporterar.\\
\textit{Kemister:} \> En kokar sånt som luktar phult.\\
\textit{Matematiker:} \> En skriver $\phi$ och $X$ förstult.\\
%\vspace{-6pt}
 \> O, jerum, jerum, jerum,\\
 \> o, quae mutatio rerum!
\end{tabbing}
\newpage

Men hjärtat i en sann student\\
kan ingen tid förfrysa.\\
Den glädjeeld, som där han tänt,\\
hans hela liv skall lysa.\\
Det gamla skalet brustit har,\\
men kärnan finnes frisk dock kvar,\\
och vad han än må mista,\\
den skall dock aldrig brista.\\

Så sluten, bröder, fast vår krets\\
till glädjens värn och ära!\\
Trots allt vi tryggt och väl tillfreds\\
vår vänskap trohet svära.\\
Lyft bägarn högt och klinga, vän!\\
De gamla gudar leva än\\
bland skålar och pokaler,\\
bland skålar och pokaler!\\

\begin{flushright}
\small{\textit{A. Lindh}}
\end{flushright}
